

L'espace est rapporté à un repère orthonormé \Oijk.

\medskip

\begin{list}{\textbullet}{On considère:}
\item les points A$(-1~;~-2~;~3)$, B$(1~;~-2~;~7)$ et C$(1~;~0~;~2)$;
\item la droite $\Delta$ de représentation paramétrique : \quad $\left\{\begin{array}{l}x=1-t \\ y=2 \\ z=-4+3 t\end{array}\right.$, où $t \in \R$;
\item le plan $\mathcal{P}$ d'équation cartésienne :\quad $3 x+2 y+z-4=0$;
\item le plan $\mathcal{Q}$ d'équation cartésienne : \quad $-6 x-4 y-2 z+7=0$.
\end{list}


Lequel des points suivants appartient au plan $\mathcal{P}$ ?

	\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{>{\bfseries}p{5mm}@{}X}}
		a.& $R(1~;~-3~;~1)$;&
		b.& $S(1~;~2~;~-1)$;&
		c.& $T(1~;~0~;~1)$;&
		d.& $U(2~;~-1~;~1)$.\\
	\end{tabularx}

\medskip

\begin{tabular}{@{\hspace*{0.05\linewidth}} || p{0.93\linewidth}}
$3x_{\text T} +2y_{\text T} +z_{\text T}-4
= 3+0+1-4=0$ donc $\text T \in \mathcal{P}$
\hfill\textbf{Réponse c.}
\end{tabular}

%\medskip



